{
    "question": "Gimana yah caranya menghilangkan Noda luntur pada baju biru.Ku?\r\nTolong dong..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Siapkan\n micin (MSG) dan deterjen, kemudian tuangkan deterjen dan micin tersebut\n ke dalam ember dengan takaran deterjen lebih sedikit daripada micin, \nkemudian tuangkan air panas/hangat ke dalam ember tadi yang sudah \nterdapat campuran micin dan deterjen, masukkan baju ke dalam ember \ntersebut, diamkan beberapa saat hingga air dingin kemudian cucilah, \nsetelah itu lakukan pencucian kedua dengan menggunakan deterjen saha \n(tanpa micin), karena pencucian kedua berfungsi untuk menghilangkan \nmicin yang menempel pada baju, lalu bilas hingga bersih dan jemur.Ambil\n asam cuka kemudian larutkan bersama deterjen ke dalam air, lalu rendam \npakaian yang terkena luntur selama \u00b1 30 menit, setelah itu bilas dengan \nair hingga bersih.\u00a0<span>Sista dapat memanfaatkan garam dapur secukupnya dan dengan cara yang sama pula.</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "dikasih pemutih baju aja biar bersih \u00a0. . kalo kagak gt kasih venish aja kalo bajunya berwarna :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tetapan-ionisais-suatu-asam-adalah-1kali-10-5minberapa-persen-755",
            "question": "Tetapan ionisais suatu asam adalah 1kali 10 -5(min).berapa persen asam itu mengion dalam laurutan yang konsentrasinya: A.0,1M B.0,01M C.0,001M D.bagimana prngaruh pengeceran terhadap derajat ionisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. akar ka x M <br>= akar 1.10^-5 x 1.10^-1<br>= akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>=1.10^-3x100<br>=1.10^-1%<br>=0.1%<br><br>b. akar ka x M <br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-2<br>= akar 1.10^-7<br>=1.10^-3.5 <br>= 1.10^-3.5 x 100 <br>= 1.10^-1.5%<br><br>c. akar ka x M<br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-3<br>=akar 1.10^-8<br>=1.10^-4<br>= 1.10^-4 x 100<br>= 1.10^-2%<br>= 0.01 %<br><br>d. V1.M1=V2.M2<br><br><br>saya tidak tahu salah atau benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-rumus-kimia-dan-reaksi-ionisasi-asambasa-berikut-a-asa-140",
            "question": "tulislah rumus kimia dan reaksi ionisasi asam/basa berikut a. asam sulfat b. asam asetat c. barium hidoksida d. kalium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam sulfat, H2SO4, merupakan asam mineral (anorganik) yang kuat.<br>asam asetat\u00a0CH3COOH / (CH2O)<br>barium hidroksida\u00a0<span>Ba(OH)2 Ba (OH) 2<br>kalium hidroksida\u00a0</span><span>Ca(OH)2 Ca (OH) 2<br></span><br>semoga membantu :)\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span> a. asam sulfat\u00a0 : H2SO4.......&gt; 2H+\u00a0 +\u00a0 SO4^-2<br></span>\u00a0b. asam asetat\n: CH3COOH......&gt; CH3COO^-\u00a0 +\u00a0 H^+\u00a0  <br>c. barium hidoksida\n<span>: Ba(OH)2......&gt;\u00a0 2OH-\u00a0  +\u00a0 Ba+2<br>d. kalium hidroksida</span> : KOH........&gt; K+\u00a0  +\u00a0 OH-<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-stoikiomerti-senyawa-dan-stoikiometri-reaksi-itu-apa-914",
            "question": "Pengertian Stoikiomerti Senyawa dan\u00a0Stoikiometri Reaksi itu apa ya? Tolong dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "stoikiometri berasal dari bhsa yunani, yaitu dari kata stoicheion yang berarti unsur dan metron yang berarti mengukur<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-100-ml-larutan-asam-asetat-ch3cooh-yang-ph-nya-3-ditamb-663",
            "question": "sebanyak 100 ml larutan asam asetat CH3COOH yang pH nya 3, ditambahkan ke dalam air hingga volume larutan menjadi 1 liter. jika Ka CH3COOH 10-5 tentukan pH larutan yang terbentuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H+=10^-3=(ka.M)^1/2<br>10^-6=10^-5.M<br>M=10^-1<br>M=n/v<br>10^-1=n/100<br>n=10^-3mm<br>10^-3/10^3<br>M=10^-6<br>H+=(10^-5.10^-6)^1/2<br>H+=10^-5,5<br>pH=5,5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-o2-yang-dikonsumsi-untuk-pembakaran-campuran-5-liter-ch4-d-960",
            "question": "Volume O2 yang dikonsumsi untuk pembakaran campuran 5 liter CH4 dan 5 liter C2H4 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 liter saja, karena yang mau di bakar volumnya 5 liter<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CH4 + C2H4 +\u00a0 5O2 .............&gt; 3CO2\u00a0 +\u00a0 4H2O\u00a0 \u00a0 jadi O2 yang dibutuhkan adalah 25 L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  karena koefisien O2 adalah 5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-berikut-larutan-500-ml-amonia-01-m-kb-410min5-248",
            "question": "Hitunglah pH berikut :\r\n Larutan 500 mL amonia 0,1 M (kb = 4.10min5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amonia merupakan basa lemah <br>[OH\u207b] = \u221a(Kb . M) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a(4 . 10\u207b\u2075 . 0,1) = 2 . 10\u207b\u00b3 <br>pOH = - log (2.10\u207b\u00b3)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 - log 2<br>pH = 14 - pOH <br>pH = 14 - (3 - log2) <br>pH = 11 + log2 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-biloks-unsur-fe-berikut-dan-berikan-alasan-yang-tepat-1fe-795",
            "question": "Hitung biloks unsur Fe berikut dan berikan alasan yang tepat\r\n1.FeSO4\r\n2.Fe2(SO4)3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.SO4 udah ketentuannya -2 jd supaya 0 biloks FE hrs 2<br>2.SO4 biloks nya -2 x3 =-6 jd supaya 0 biloks 2FE hrs 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-positif-dan-negatif-penggunaan-hidrokarbon-dalam-113",
            "question": "Jelaskan dampak positif dan negatif penggunaan HIDROKARBON dalam kehidupan sehari hari!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif : pembuatan papan<br>dampak negatif : asap kendaraan bermotor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-2-cara-pembuatan-eter-beserta-contohnya-177",
            "question": "Tulislah 2 cara pembuatan eter beserta contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) mereaksikan alkil halida dan senyawa alkoksida (sintesis<span>\u00a0Williamson), (b) mereaksikan alkil halida dan perak oksida, dan (c) dehidrasi\u00a0</span>alkohol<span>.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718",
            "question": "2,3-dimetilsiklopentana sama 3-etil-2-metilbutena itu bisa dibuat dibuat struktur ga sih?kalau bisa gimana strukturnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "udah ane buatkan gan,<br>silahkan di download, seadanya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}